[香港空氣差又係仆街支那] 7噸碳九污染海陸空 福建瞞洩毒 40萬人困危城

【本報訊】「綠水青山就是金山銀山！」這是中共總書記習近平近年喊得最響、並視之為任內重要政績的口號；但習的「政壇根據地」福建發生嚴重污染事故，一艘油船周日（4日）在泉州泉港區碼頭裝卸時，將近7噸有毒化工原料洩漏，致附近水域、土壤和空氣污染，逾5,000個魚排受波及，魚產損失慘重，逾50民眾因吸入有毒空氣不適入院，恐殃及泉港區40萬人。地方當局初時隱瞞圖淡化事故，直到內媒介入報道，直言是「人禍」，籲當局問責追究，才正式通報事件。香港進口商估計福建蔬菜佔全港進口量一至兩成。

本報記者昨晚抵達出事的泉州市泉港區時，空氣中仍可聞到化工品污染的味道；的士司機稱異味「比前兩天淡多了」，又指前兩天空氣最差時，當地有居民「外逃」避難。市面有很多民眾戴口罩，泉港區醫院仍有中毒患者住院。

有村民嘔吐抽搐

當地消息指事發本月4日凌晨，隸屬國企的福建東港石化的一艘石化產品運輸船在泉港碼頭卸貨時，疑因連接碼頭的軟管墊片老化引致洩漏，共6.97噸化工原料「碳九」流入海中。

在碼頭附近的南埔鎮肖厝村，水面被一層黃色物質覆蓋，5,000多個魚排受波及，大量海產死亡。除刺鼻氣味，碳九更腐蝕魚排的浮筒。民眾不知發生何事，其中肖姓漁民見魚排受污染，在沒任何防護措施下用棍撈清理油污，但味道嗆鼻，他突感呼吸困難，掉進魚排，家人將其撈起送院，病情嚴重，兩邊肺部感染，被送入深切治療部；另一名65歲男子，當日清理魚排油污後，晚上出現胸悶、頭暈、嘔吐及抽搐，家人將其送院時，遇到同村7、8名村民因同樣情況求診。

事故發生後，地方政府避重就輕甚至封鎖消息。5日上午，泉港區農林水局發簡短通知，要求居民「暫緩捕撈、銷售和使用污染水域的水產品」，沒通報洩漏何物，也沒有任何風險提示。涉事的東港公司在通告中同樣沒有說明洩漏為何物、對人及環境有何影響。

當地漁民曾致電報警，警方推給海事局，海事局推給環保局，環保局踢給農林水局。當地報章對這宗生態災難視如不見。有傳泉州政府曾發通知和電郵，禁公務員在辦公室或微信議論事件，否則記過甚至開除。

曾聘漁民清油污

當局初時用外判方式請漁民清理油污，每人500元人民幣（約564港元）；5日下午就宣稱「油污已全部清除完」，但當地居民指官員講大話。前日京媒介入報道後，泉港區環保局指監測大氣指標已正常，指當地醫院共接診52名「疑似接觸碳九洩漏」民眾，經治療症狀改善，其中10人留院情況穩定。昨日《泉州晚報》才報道詳情，稱當局出動船舶400多艘次、人員2,500多人次、吸油氈732袋、清油劑70桶開展油污吸附。事件直接影響海域面積約0.6平方公里，有300畝網箱養殖區不同程度受損，涉及養殖戶152戶。

泉州是不少港人家鄉及旅遊點，有高鐵經過；出事泉港區更是當地水產養殖基地，目前未知是否有海產供港。香港入口蔬菜批發商會會長袁昌稱，近年香港進口福建的蔬菜量估計約佔全港進口量一至兩成，主要是甘筍和菇類。

仆你個街之前仲有五毛賤種狗話香港空氣差左唔關支那事 食撚屎啦

送大禮

忍埋今年啦
出年大陸啲工廠執晒就會空氣清新㗎喇

到時難民出走，變蟲害

我估仲會差左 到時完全唔理污染 專做垃圾

仆街呢兩日又喉嚨痛

共產黨遲早自己整死自己，唔洗打仗

屌你老母支那鬼國

支那人就係最撚賤種，偷呃拐騙乜撚無恥野都做齊

支那國真係賤種黎,有咩野人 就有咩野國 就有咩野結果

水產養殖基地起化工廠,勁

沒事兒 沒事兒

正常封鎖消息後
如果係小鎮可以搵機關槍射殺D人

範圍大既建議掉個核彈去果度算

唔話比人知咪無事囉，又贏

屌，香港真係畀支那累撚死